用黃藍做唯一界線去界定本土文化係錯誤既思考方法

大家所講 革命唔係一朝一日所達成
喺現階段運動低迷既時期
保育香港本土文化係其中一個需要大家去做既事
(手足被捕/獄中/獄後支援都好重要)

香港人=香港文化精神組成
香港文化=語言+藝術+運動+生活

語言：廣東話 (中共提行普通話授課)
藝術：電影、音樂 (中共用無限金錢將香港藝人拉去奶共，扼殺本土創作）
運動：香港代表隊 (中共刻意製造運動搵唔到錢，令香港人放棄運動，但運動係凝聚身份好重要既方式）

中共製造嘅文化侵略 （抖音 匪語）
就係軟性消滅香港文化

當你只識用黃藍去界定
就會誤判左好多本土既文化

我立場好簡單
對香港本土文化有幫助既我都支持
無論係本土音樂 電影 定體育
有助建構香港人既本土文化
建立香港人身份既都係值得支持

一秒拳王、試當真、香港足球隊、viutv
都係我會支持既

利申
歡迎討論，罵戰既不會回應

留名

cctoy用黃藍做界定，根本就係畫地自限

都未講佢地對黃既標準扯到幾高

除咗電影同音樂外
希望大家多啲留意本地文學 舞台劇
不過希望同時唔好將文化藝術政治化

lm睇大戰

所以我已經好少喺時事台出post

鬥

近日香港人喜歡鬥黃。「鬥」這個字可以解比較，亦可以解批鬥的鬥，很多時由比較發展到批鬥。依我們看來：「爭咩吖，溝埋做瀨尿牛丸吖笨。」

比較

其實比較是好事，有比較才有進步。但我們要想想為甚麼要比較。假如我們比較過後，發覺接受不了別人不夠黃，那一開始我們說甚麼「兄弟爬山，各自努力」？我們不是接受了人人崗位不同，可以各有付出？黃色也可以有很多種的。

況且就當你真的較黃，那又如何？有獎品？如果真黃的門檻如此高，變相就會排斥很多不夠黃、淺黃的人。我不知道確定了超黃的意義，但我只知道多一個淺黃總比鬥走一個淺黃好。慢慢下去，你就會發現站你那邊的人愈來愈少。

批鬥

談到批鬥的老祖宗，當然數老共。雖然人家的批鬥由上而下，無論規模、程度都遠超我們，但亦有一點點類似的地方。他們批鬥的，也是不夠左、不夠堅定支持革命的人。

以往看史書我們懂得說荒謬、也懂得說要以史為鑒，但偏偏到發生在自己身上就不明白這顯淺道理。如果不夠左不是錯，那不夠黃也不是錯。

我們不應訂立一個理想然後要人人都做得到，否則就是死罪。有理想很好，我們可以向理想進發，但未夠理想不等於錯。不要因為別人不夠黃而批鬥，應該因為別人有點黃而高興。因為黃從來不是絕對指標，而是程度，多一點點就是多了，也是好了。勿以善少而不為。善少也是善。

況且假如就算真的要夠黃，但若然我們都當淺黃的對方是命運共同體的手足，而不是文革時期那些反革命的敵人，那我們不應看待彼此的關係為你死我活的對立關係，反應考慮黃圈不只是一個圈，更是一個同喜同悲的群體，自己友有問題咪勸囉。

用cctoy 非cctoy做界定，根本就係畫地自限
利申:唔反對你所講嘅野

黃藍誰來定錯對
自從cctoy搞鳩達哥開始就已經對佢哋口中嘅黃絲好失望

好似環保咁

喺能力範圍內選擇相近嘅替代品
不必要嘅就唔睇唔用唔幫襯
避唔到嘅儘量少用

鼓吹/鼓勵代替苛責

用黃藍黎做任何事既界線
只係因為自己缺乏思考能力

華嫂翠華撐唔撐？
藍偽人唱廣東歌撐唔撐？

茶餐廳咁多選擇
唔需要撐華嫂翠華

藍偽人唱廣東歌無意見

其實做得藍嘅，又點會搞本土文化，支共嚟到即時奶，所以真係睇唔出點樣分割黃藍立場同本土文化

藍同本土文化唯一有關係嘅就係做支共港共嘅宣傳機器

但照你咁講，全港人都應該要睇tvb？

唔分黃藍，港共都會要你靠邊站，香港電台同cctvb就係活生生例子